# Тотализатор для телеграм


## Предметная область

1. Линия — перечень событий и их исходов с коэффициентами выигрыша, предлагаемых Букмекерской Конторой 
для заключения пари.
1. Пари — заключенное между двумя сторонами условие (соглашение), по которому проигравший должен 
выполнить взятое обязательство (выплатить определенную сумму). Пари заключаются в форме приема ставок 
от игроков на условиях, предлагаемых конторой.
1. Ставка — денежная сумма, которую участник пари вкладывает в игру (пари) и теряет при проигрыше, а 
также совокупность выборов, которые участник пари объединил, поставив на них определенную сумму.
1. Исход — результат спортивного события, которому конторой присвоен коэффициент выигрыша.

[Взято отсюда](http://www.baltbet.com/rules.aspx)

Есть разные типы ставок: 1х2, гандикап, тоталы. [Ссыль](https://www.pinnacle.com/ru/betting-articles/betting-strategy/basic-bet-types-explained)


*Цель игрока:* угадать результат спортивных соревнований или иных общественных событий, предложенных в линии.

## Вспомогательные ссылки

[Прокси сервер для чтения сайтов](https://proxy-nl.hide.me/index.php)
[Множество Парето и ссылки на полез ресурсы](https://www.pinnacle.com/ru/betting-articles/sport/the-pareto-principle-of-prediction)
[Выигрыш по принципу Пуассона](https://www.pinnacle.com/ru/betting-articles/sport/how-to-calculate-poisson-distribution)